
\element{interface}{
  \begin{question}{pile}

    Quelle opération ne fait pas partie de l'interface d'une pile ?

    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{retirer l'élément le plus ancien de la pile}
        \mauvaise{retirer l'élément le plus récent de la pile}
        \mauvaise{ajouter un élément à la pile}
        \mauvaise{créer une pile vide}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{interface}{
  \begin{question}{file}

    Quelle opération ne fait pas partie de l'interface d'une file ?
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \mauvaise{retirer l'élément le plus ancien de la file}
        \bonne{retirer l'élément le plus récent de la file}
        \mauvaise{ajouter un élément à la file}
        \mauvaise{créer une file vide}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{type}{
  \begin{question}{fifo}

    Une structure de donnée en file correpond à situation de type
    \begin{reponseshoriz}
      \bonne{First In First Out}
      \mauvaise{Last In First Out}
      \mauvaise{First In Last In}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}

\element{type}{
  \begin{question}{lifo}

    Une structure de donnée en pile correpond à situation de type
    \begin{reponseshoriz}
      \mauvaise{First In First Out}
      \bonne{Last In First Out}
      \mauvaise{First In Last In}
    \end{reponseshoriz}
  \end{question}
}


\element{cout}{
  \begin{question}{coutliste}

    Le nombre d'opérations pour insérer un élément dans une liste chaînée \dots
    \begin{multicols}{2}
      \begin{reponses}
        \bonne{est constant.}
        \mauvaise{dépend de la taille de la liste.}
        \mauvaise{dépend de la position de l'élément à insérer.}
        \mauvaise{dépend de l'élément à insérer.}
      \end{reponses}
    \end{multicols}
  \end{question}
}

\element{pile}{
  \begin{question}{empiler1}
    \begin{multicols}{2}
      On donne les définitions d'une classe Cellule et Pile ci-contre.\\

      Choisir l'implémentation de la méthode de la classe Pile \mintinline{python}{empiler(self, v)}
      permettant d'empiler un élément de type Cellule dans une Pile.

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, self.tete)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, self.suivante)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.suivante = Cellule(v, self.tete)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.tete = Cellule(v, None)}}
      \end{reponses}

      \pyfile{7}{17}{structures-lin-pile_qcm.py}

    \end{multicols}

  \end{question}
}

\element{pile}{
  \begin{question}{empiler2}
    \begin{multicols}{2}
      On donne les définitions d'une classe Cell et Pile ci-contre.\\

      Choisir l'implémentation de la méthode de la classe Pile \mintinline{python}{empiler(self, v)}
      permettant d'empiler un élément de type Cell dans une Pile.

      \begin{reponses}
        \bonne{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, self.contenu)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, self.suivante)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.suivante = Cell(v, self.contenu)}}
        \mauvaise{\mintinline{python}{self.contenu = Cell(v, None)}}
      \end{reponses}

      \pyfile{19}{29}{structures-lin-pile_qcm.py}

    \end{multicols}
  \end{question}
}


\element{liste}{
  \begin{questionmult}{occurence}\bareme{b=0.5}
    \begin{multicols}{2}
      On considère la classe \texttt{Cell} possédant les attributs \texttt{valeur} (de type
      \texttt{int}) et \texttt{suivante} (de type \texttt{Cell}).\\
      
      Que renvoie la fonction  \texttt{myst} définie ci-contre ?

      \pyfile{1}{7}{structures-lin-myst_qcm.py}
    \end{multicols}
    \begin{reponses}
      \bonne{True si la liste définie par \texttt{lst} contient un élement de valeur \texttt{v}.}
      \bonne{False si la liste définie par \texttt{lst} ne contient pas d'élement de valeur \texttt{v}.}
      \mauvaise{Le rang du dernier élément dans la liste \texttt{lst}.}
      \mauvaise{\texttt{True} si la liste \texttt{lst} n'est pas vide}
    \end{reponses}

  \end{questionmult}
}
